［痴咗線］【推普壓粵】港人母語係漢語？田少醒你：一個字回敬就得

⋯⋯前立法會議員田北俊昨日在facebook「抽水」出post，為突顯「廣東話就係勁」罕有爆粗，落hashtag「X」，「如果有人同你講香港人母語係漢語，你祇需要用廣東話中嘅一隻字回敬佢就得啦，唔使用劍嘅」。

網民大讚田少講得好，認同用廣東話中最鏗鏘有力的一個字回應，並附和指「呢個政府迫人講粗口」。不過有人質疑如此絕妙的「單字」回應，「到底係真．田少定真．Admin嘅心底話」。

田少的fb日前亦在民主黨立法會議員許智峯涉搶手機事件後「抽水」，指自己之前做議員時，政府狗仔隊只「啄住」建制派議員，「驚死唔夠人投票。但點解今時今日連許智峰都要跟埋？」，並落hashtag「#乜民主黨係建制派咩？」網民亦讚講得妙，認為田少「仲係一個有良知嘅香港人」。

網民留言：
Lawrence Wong：田少！銀河系的水也抽乾
Herman Pang：呢個政府迫人講粗口
Fai Chang：狗官移民返大陸仆街
Olivia Cheung：母語變方言，局長説謊言，我們真是無語問蒼天啦
Mecat Tam：用廣東話中最鏗鏘有力的一個字！
Joy Yeung：咁絕妙嘅「單字」回應⋯⋯到底係「真．田少」定「真．Admin」嘅心底話

無官一身輕

屌～

延伸閱讀：

【維他牛有前科 】強國佬搶註冊2000商標 田少反賠二千萬

近日網上熱傳一款「維他牛」檸檬茶，其名稱、包裝跟香港正版維他檸檬茶似到十足十，驟眼看還以為是正牌。內地山寨貨層出不窮，有時正牌貨更慘被山寨版反咬一口。立法會議員田北辰也曾「中伏」，其持有的G2000被山寨版搶商標，最後竟要賠和解費及律師費近二千萬。

屌

G2000係田少細佬喎

做唔駛奶共嘅有錢佬真好

係
但都係搞佢家族啫
仲要政協都屈

雖然唔知係咪因為大少太出位

做乜鳩

幹
操

之前奶過唔少
而家唔係唔奶
係中國唔show佢
所以不必捧佢上神檯

btw舐

𨳒

幹

街邊師奶廢老甚至毒果5毛，G2000一早已經係SHKP架囉！！！##

聽過係唔知邊年經濟唔好
Shk俾錢入股頂住
但唔係買起哂，好似一半都唔過
依家唔知

廣東話屌你老母會唔會係世上最霸氣既粗口
操你娘 完全冇霸氣
個tone 都輸哂

廣東話粗口就係獨特

大陸哩用晒假音成個太監陰聲細氣講操你娘 諗起都覺得支那人/語言核突

真係無官一身輕

廣東話粗口變化多到仆街
絕對係活到老學到老

政府根本就係度試水溫
樣樣都恰到上面
睇下邊樣無人理就幫阿共推邊樣
多人屌果啲就收埋先.....

過多排再推 屌你老母仆街政府 班高官幾時死呀

6